%@metapost:geopb405exo01.mp
%@P:exocorcp
%@Dif:3
Dans un triangle rectangle, la hauteur et la médiane qui partent du sommet de l'angle droit font un angle de 24\degres.

Quels sont les angles aigus de ce triangle ?
%@Correction:
\par\compo{1}{geopb405exo01}{1}{
\begin{myenumerate}
\item On calcule l'angle $\widehat{AIH}$ et on obtient 66\degres.
\item On calcule l'angle $\widehat{AIC}$ et on obtient\ldots
\item Comme le triangle $ABC$ est rectangle en $A$ alors la longueur $AI$ est égale à la longueur \ldots et le triangle \ldots est isocèle.
\item On calcule l'angle $\widehat{ACI}$ puis l'angle $\widehat{ABC}$.
\end{myenumerate}
}